唔係叫開紐西蘭咩 依家個個POST都係新西蘭

文化侵食晒 唔好又話唔關事呀你班5毛

你老味真係唔講都唔發覺真係清一色都叫「新西蘭」

不嬲叫開新西蘭 克羅埃西亞 斯洛維尼亞

叫開新特蘭

雪梨
麻省

我原本無咁為意 但個個post都係就好撚古怪

打筆畫，個紐字好難打

應該通用

紐西蘭 / 澳洲14天豪華之旅

星、馬、泰十天 / 港、深圳、澳門十四天遊

「澳紐」
去到旅行社係叫澳紐旅行團
「英美澳紐升學講座」

星馬泰旅行團

曼德拉～

睇緊billy bat 操縱歷史既人就係贏家⋯⋯

都覺得怪
不嬲"紐"="New" Zealand
以讀音出發
幾時開始從New既字面意思"新"黎翻譯

紐英格蘭
紐澤西
新約

雖然叫開紐西蘭，不過始終都係意指新荷蘭，格硬用新都吹佢唔漲

97後中共“造字”行動

宜家真係多咗人用「的」、「了」、「是/不是」呢啲字要快啲改返啦

（的、了） -> 嘅
（是/不是）-> 係/唔係

Bit of both 啦
呢個係互通，睇情況同順口度
New South Wales 會譯新南威爾士
New England 會譯新英倫

New Work =新約？

York

所以話新同紐係地方名上面譯音係互通

的士->嘅士
了解->嘅解

巴打真係識搞笑

你唔好係非不分

用開英文 因為冇人唔明